\section{Introduzione}

	\subsection{Scopo del documento}

Questo documento ha l'obiettivo di identificare e dettagliare la pianificazione del gruppo \GroupName{} relativa allo sviluppo del progetto \ProjectName . La ripartizione del carico di lavoro e di responsabilità tra i componenti del gruppo, e il conto economico preventivo sono oggetto di primo piano in tale documento.
	
	\subsection{Glossario}
	
Al fine di evitare ogni ambiguità relativa al linguaggio impiegato nei documenti viene fornito il \Glossario{} , contenente la definizione dei termini marcati con una G pedice.	
	
	\subsection{Riferimenti}
	
		\subsubsection{Normativi}
		
		\begin{itemize}
		\item \NormeDiProgetto
		\item Capitolato d'appalto C1: MaaP: MongoDB as an admin Platform\\
			\url{http://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2013/Progetto/C1.pdf}
		\item Vincoli sull'organigramma del gruppo e sull'offerta tecnico-economica:\\
			\url{http://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2013/Progetto/PD01b.html}
        \end{itemize}
        
		\subsubsection{Informativi}
		
		\begin{itemize}
		\item IAN SOMMERVILLE, \textit{Software Engineering}, Part 4: Software Management, 9th edition, Boston, Pearson Education, 2011.
		\end{itemize}
		
	\subsection{Ciclo di vita}
	L'interesse del committente è limitato al segmento di ciclo di vita che va dall'analisi dei requisiti al rilascio del prodotto, escludendo dunque la manutenzione successiva.
	Il modello di ciclo di vita scelto è il modello incrementale, ritenuto preferibile in quanto permette di scomporre in sottosistemi il problema principale, riducendo i rischi derivati dalla scarsa conoscenza da parte del gruppo delle tecnologie necessarie, come illustrato nello \textit{Studio di fattibilità}.
	Questo modello permette inoltre di
	\begin{itemize}
	\item Soddisfare primariamente i requisiti principali, e dedicarsi successivamente a quelli opzionali, potendo però offrire al proponente un sistema funzionante;
	\item Minimizzare i rischi di ritardo rispetto ai tempi stabiliti in quanto i cicli hanno durata breve e sono precedentemente pianificati;
	\item Rendere più semplice la verifica.
	\end{itemize}
	\subsection{Scadenze}
	Di seguito sono presentate le scadenze che il gruppo ha deciso di rispettare e sulle quali si baserà la pianificazione del progetto.
	\begin{itemize}
	\item Revisione dei Requisiti (RR): 2014-01-08;
	\item Revisione di Progetto (RP): 2014-02-07;
	\item Revisione di Qualifica (RQ): 2014-03-07;
	\item Revisione di Accettazione (RA): ??.
	\end{itemize}
	Si precisa inoltre che il gruppo intente presentare alla Revisione di Progetto la \textit{Specifica Tecnica} e non la \textit{Definizione di prodotto}.
	\subsection{Ruoli e costi}
	Durante lo sviluppo del progetto vi sono diversi ruoli, che ogni membro del gruppo \GroupName{} è tenuto a ricoprire almeno una volta, evitando conflitti d'interesse al momento della verifica.
	Segue una breve descrizione dei ruoli necessari:
	\begin{itemize}
	\item Amministratore: Responsabile dell'equipaggiamento e della gestione dell'ambiente di lavoro, attua le scelte gestionali concordate con il Responsabile di progetto;
	\item Analista: Responsabile dell'attività di analisi, deve comprendere appieno il dominio applicativo;
	\item Progettista: Responsabile dell'attività di progettazione, ha una profonda conoscenza dello stack tecnologico utilizzato ed implementa nel miglior modo gli aspetti definiti dall'Analista.
	\item Programmatore: Responsabile dell'attività di codifica, ha competenze tecniche e responsabilità circoscritte.
	\item Responsabile: Rappresenta il progetto presso il committente ed è responsabile di molti aspetti tra cui:
	\begin{itemize}
	\item Gestione delle risorse;
	\item Analisi e gestione dei rischi;
	\item Approvazione dei documenti;
	\item Pianificazione e controllo delle attività.
	\end{itemize}
	\item Verificatore: Responsabile dell'attività di verifica, controlla che le attività svolte siano conformi alle norme stabilite.
	\end{itemize}
	Ciascun ruolo ha il proprio costo orario, riportato nella seguente tabella.
	\label{tabellacostiruolo}
	\begin{table}[h]
	\centering
	\begin{tabular}{ l c l }
	\hline
	\textbf{Ruolo} & \textbf{Costo} \\
	\hline
	Amministratore & 20 € \\
	Analista & 25 € \\
	Progettista & 22 € \\
	Programmatore & 15 € \\
	Responsabile & 30 € \\
	Verificatore & 15 €\\
	\hline
	\end{tabular}
	\caption{Costi per ruolo}
	\end{table}


